\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=93f13&id=2F10-2&n=1&d=10&s=3
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions affines
\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Trajet={1,2}]
Déterminer graphiquement l'expression algébrique de la fonction affine $f$ représentée ci-dessous :\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-5) rectangle (8,6);


    	
	\draw[color ={black},line width = 1.5,->] (-8,0)--(8,0);
	\draw[color ={black},line width = 1.5,->] (0,-5)--(0,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-4)--(8,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-3)--(8,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-2)--(8,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-1)--(8,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,1)--(8,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,2)--(8,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,3)--(8,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,4)--(8,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,5)--(8,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-5)--(-6,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-5)--(6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-5)--(8,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,6)--(8,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-16,-5)--(-16,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-14,-5)--(-14,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-12,-5)--(-12,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-10,-5)--(-10,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-5)--(-8,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-5)--(8,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (10,-5)--(10,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (12,-5)--(12,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (14,-5)--(14,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (16,-5)--(16,6);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-6,-0.1)--(-6,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1] (6,-0.1)--(6,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.1,-4)--(0.1,-4);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.1,-3)--(0.1,-3);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.1,3)--(0.1,3);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.1,4)--(0.1,4);
	\draw[color ={black},line width = 1] (-0.1,5)--(0.1,5);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-6,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=0.7] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-4) node[anchor = center,scale=0.7] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-3) node[anchor = center,scale=0.7] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-2) node[anchor = center,scale=0.7] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-1) node[anchor = center,scale=0.7] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,1) node[anchor = center,scale=0.7] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,2) node[anchor = center,scale=0.7] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,3) node[anchor = center,scale=0.7] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,4) node[anchor = center,scale=0.7] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,5) node[anchor = center,scale=0.7] {$5$};
	\draw[color={red},line width = 1.5] (-27.735009811261456,43.60251471689219)--(28.735009811261456,-41.10251471689219);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=0.7] {O};
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=93f13&id=2F10-2&n=1&d=10&s=3&alea=zejS&cd=0&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=02110}
\end{minipage}
\end{exercice}






\begin{Solution}
Corrigé en ligne.
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
